\begin{enumerate}
  \item 
          La médiatrice du segment $[MN]$ est \color{Crimson} la droite perpendiculaire à $[MN]$ passant par son milieu\color{black}
          ~OU \color{Crimson} l'ensemble de tous les points situés à la même longueur de $M$ et de $N$.\color{black}
  \item Sur la figure suivante, construire la droite $(d)$ médiatrice du segment $[EF]$. Elle coupe $[EG]$ en $A$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[rotate=20,scale=0.5]
            \coordinate[label=below left:$F$] (F) at (0, 0);
            \coordinate[label=above:$E$] (E) at (0, 7);
            \coordinate[label=below right:$G$] (G) at (5, 0);
            \draw[thick, Crimson] (-1, 3.5) coordinate(m1) -- (4.5,3.5) coordinate(m2) node[above, text=Crimson] {$(d)$};
            \coordinate[label=above right:$A$] (A) at (intersection of m1--m2 and E--G);
            \draw[thick] (E) -- (F) -- (G) -- cycle;
            \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = G--F--E};
            \draw[thick, dashed, Crimson] (A) -- (F);
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item \color{Crimson}$A\in(d)$ et $(d)$ est la médiatrice de $[EF]$.

                La médiatrice de $[EF]$ est l'ensemble de tous les points situés  à la même longueur de $E$ et de $F$.\color{black}

                \color{Crimson}Donc $EA=AF$.\color{black}
          \item \color{Crimson}$(d)$ est la médiatrice du segment $[EF]$.

                Si une droite est la médiatrice d'un segment alors elle est perpendiculaire au segment et passe par son milieu.

                Donc $(d)\perp[EF]$.\color{black}
          \item \color{Crimson}On a $(d)\perp[EF]$ et $(FG)\perp[EF]$ ($EFG$ est rectangle en $F$).

                Si deux droites sont perpendiculaires à une même troisième alors elles sont parallèles.

                Donc $(d)\parallel(FG)$.\color{black}
        \end{enumerate}
\end{enumerate}